[長文] 有呢位同事真係好撚辛苦

話說呢份工返咗年幾，呢位同事(下稱X )係同我同期入職，一樣title不過人工低過我。

其實我同X私底下興趣上嘅話題都有一兩句，不過係工作上真係好多人都知道佢做野幾濕鳩。X對人就冇乜敵意，不過做起嘢就因為一個懶字搞興好多人。

同事X份人真係好懶好蛇，射波都算，最撚慘係好鳩厚面皮，係厚住面皮去射波點人做野。同埋佢唔會覺得唔好意思，講野亦都冇考慮過人地嘅感受。

話說前排終於捱到有得升，我同X都有份俾上頭推薦又有兩個位俾人升，所以我同X都有份。好多身邊嘅同事都知我好努力會有咁嘅機會，事關我係工作上負責嘅嘢都俾其他人多，成日都OT有時去到九點都唔岀奇，相返X就每日準時收工。我知道呢個世界冇絕對工平，我都唔介意做比人做得更多希望上頭會賞識。當我同X都收到一齊有得升嘅時候大家都幾高興，事後X私底下同我笑笑口咁講:

= X
=我
:我冇OT都有得升喎，你仲成日都咁多野做 (笑)
:...

其實呢刻真係好憤怒，唔知點應佢。嬲係因為佢會為自己懶得黎又有成果而自豪。佢呢句說話真係幾hurt，我覺得我升職其實真係靠自己努力。但事實上大家都知X 有得升嘅原因係因為X嘅工係經驗係在於其他同事之上又好彩有第二個head count俾到個位佢，可惜X面皮厚到咁講。

前排佢放大假，上頭就叫我幫手follow佢啲嘢。咁放假之前交落嘢俾人follow都正常程序，點知...係佢開始放咗假幾之後我收到email，發覺原來X一早就同人講定自己就黎放假可以直接射去我度俾我跟，根本連假都未開始放就射定波，仲要佢係可以跟得撤先放假都未遲...我唯有硬食。

跟住去到上兩個月，team同事接咗個新job，要做幾大量data processing同埋都幾重覆性嘅工作。事源我曾經幫手做過一啲processing automation，但係上頭就冇要求我地今次都搞automation。X知道我地team人要接呢個新job之後就好想我去搞埋今次嘅automation，不過上司冇我都唔主動做。其實我識automation係我自己嘅學識，X就冇學過呢啲嘢，X自己上網抄下啲open soucre嘅code就話自己都識小小。X有日就主動走過黎係咁問我:
:其實呢個咁咁咁可唔可能做到自動化，可以做小啲嘢
:不過今次咁樣我都唔識搞，愛莫能助喎

之後X又拎住個手機走埋黎
:喂你睇下，上網都有人寫過呢類有關嘅program，你睇唔睇得明啲coding?
:吓，呢呢我真係唔識喎
其實一個人要幾厚面先可以咁求人做嘢？我真係唔知

話說有日，X自己做嘢做得慢就問我可唔可以做埋佢果份，X仲話聽日幫我做翻，我都一口拒絕。職場個個都忙，就算做唔撤做唔晒都大有人在，我真係好小見有人主動問口叫人咁樣幫手...

上頭叫同X一齊兩個人自己跟個project又係紋個懶字係額頭。根本就同一個乜都唔想做嘅人分唔到工。
: 呢個位要加翻呢幾樣嘢喎。
:我覺得唔使喎，同埋睇咁多嘢都係晒時間，我淨係會睇果一個poaint嘅野。
:咁不嬲嘅做法都係做埋，點解唔跟住做？
:之前做咁多嘢我都覺得冇意義，我都係淨係睇果個point
X企硬根本冇合作空間，係連討論都冇機會，做又唔跟procedure。之後present俾上頭仲笑笑口對著成班經理話
:其實我覺得其他嘢唔重要，所以我淨係睇呢樣嘢
一個project兩個人各施各法，仲要打正𣄃號為咗想做小啲嘢就去偷工減料...我真心覺得遲早有日俾佢連累

之後轉折黎到三個星期前約返啲走咗嘅同事岀黎聚聚，X都有一齊去。岀到黎都係傾下大家新工返成點、未走嘅又做成點，跟住舊同事Y就問:
=Y
=X

:係喎X，見你今日好似好攰咁，呢家升咗做成點？
:好chur 好多嘢做，以前未升果陣每日都得閒走去cafe蛇半個鐘，宜家都冇咁嘅機會。

我心諗，屌！你成日射波我仲要做埋你果份，我咪仲chur過你？咁又有冇人問過我做成點咩感受？

平時大家食飯大概一個鐘三個字到個半鐘左右，X每日夠鐘放飯就閃人食足兩個鐘先翻工司。試過放飯後一個鐘係大堂撞到佢問佢去邊，佢話
:冇呀食完飯行下
屌那星行撚左個幾鐘先翻黎，放個飯放咗兩個幾鐘。前排越黎越過份，夠鐘放飯走都冇乜野，兩個鐘後先見佢買個飯盒翻黎開始食...都係果句，要幾冇責任感先會做到咁...

最後真係好想大嗌一聲屌...

我都有諗過係咪自己工作大認真所以對呢類嘢人咁敏感，點知問過都有同事對佢好有意見就知X嘅態度真係好撚有問題

希望各位巴絲身邊都唔會遇到X呢類人

too read dont long

呢啲人遲早仆街架喇

劃清界線，遲早比佢累埋

返親工總會有好多奇奇怪怪嘅人

識有個同事懶過鬼怕麻煩，結果成日出錯

識有個同事怕生保人，交帶啲嘢蚊滋咁細聲重要一舊舊（同熟人傾計就大乜聲），結果又係炒

正常啲就

識有個同事好有熱誠，而且待人接物幾圓滑，但有時因為一啲decision making唔得決斷，結果出事

我自己就畀人屌到化

too long

同酬不同工
你呀頭盲左?

公=金戈

屌咁你咪直接屌柒佢話唔幫囉 自己冧又唔出聲 邊個幫到你？ 你呢個真係叫做唔得醒目 btw香港需要你呢d人才。 怕洩底就出聲啦

有當面拒絕

學下佢啦

我都成日射波

呢位同事咪醒目仔 hea做都有職升 呢啲多數好穩定變做老屎忽

辭職走人，等老細得X呢個廢人用，自然會再搵返你去做，到時再要求加人工同頂住X

人地生存到自然有佢方法
做好自己本份就得
唔需要做多俾佢

通常呢d 情況我就攬炒啦

你應該反省你自己
講真人哋唔做咁多嘢都可以升職
佢講得啱, 點解你要咁搏?

做人做事， 唔係話做死牛就有用， 你講到咁人地都生存到仲有得升， 即係人地撈得掂。

佢升職可能係因為個人㩒撈
你升職可能係因為個人勤力

你有你既能力。
佢有佢既能力。

你想反抗就用自己能力證明比人睇你同事係廢物，但咁講，呢啲人係無處不在，你怨都無用，不如做好自己，再有一個位可以升果個就係你啦，十隻手指有長短。

你同事工作態度唔好，但你又係咪冇問題呢？

總有人慣性日日OT，覺得自己唔怕蝕底，唔怕做多，又無影響人

首先你自願OT得就唔應該介意
但大家有得升，人地講事實，你又覺得你比其他人付出多

受薪打工，有責任感同頂爛市係完全兩回事
如果身邊同事都比你同化，個個都OT，咁呢個工作文化又正唔正常

唔好以為自己OT對其他人冇影響
假如你工作時間盡足職守，但老細同你講同事A日日9點走，點解你可以準時放工，你又有咩感受

Sor可能講得唔係太清楚，其實我唔係介意我同X對比起上黎做得多與少，我從來冇介意過要OT，相反係X介意做得多野。我係想表達我對X合理化自己嘅行為而不滿

樓主自己唔襟撈仲要眼紅人地，有你做同事真係大撚獲

本身人工低過你嘛都gur番啦 升完可能都係人工低過你

你要OT先做得完啲野
一係工作量太多
一係你能力程度要OT先完成到

X做返本份，你又眼紅？

事實大撚把x咁既人

講得好 OT唔=勤力
搞到好似準時收工既人係錯咁

ot狗死全家啦
做爛市
抵撚你死

就咁睇已經覺得X好撚醒目
人地UNUN腳準時收工等升職
你就日日做到狗咁係到呻

呢種人係最純正嘅香港人
夠哂仆街

咁你唔介意OT係你弱鳩智姐
介意做得多野我覺得好正常喎 我做好左自己本份準時走 你要我做多我本份要做既野 傻撚左?
如果人地每日蛇成個幾兩個鐘 如果你地平時已經覺得好不滿 佢仲有得升職?定你地一路都冇反映過?
咩情況之下都係碌柒 同事之間講D是非好快會傳到你老細到架啦 除非你老細都係碌柒姐

理論上係, 實際上老細唔會覺得有問題

唔係合唔合理化先...
首先佢做得咁耐..又升到
證明佢用比你少既時間, 精力同比你差既態度都handle完成到task

??????

反而我見到X真係好撚醒同埋真係做管理層既材料

... 佢接到個task, 唔係走去自己咪書, 學coding寫program, 而係唔知邊度知道你識呢樣野, 走來搵你 ...

仲要可以厚面皮咁問

呢兩樣野已經覺得佢係醒目

升左職之後人工一樣？

正文好似冇乜講到我工作嘅份量，其實係比起X多，冇double都有2/3左右...

慘在人地懶得黎好運氣比佢有得升

特登教佢做錯嘢 等出事嗰陣佢硬食
自己就做得上心啲無位比人入 咁樣老闆都唔做嘢 可以搵第份工

牛都好勤力，日做夜做，但係做野唔識轉彎
巴打，得罪講句，你就好似一隻牛咁，上司交帶你做嘅野，你會諗方法自己一個搞掂哂佢，不停做不停做
你話你同事成日怨，話自己多野做，咁佢有無同老細講？如果無，就知佢用意如何啦，佢同你相反，佢不停諗方法將工作洗走俾其他人做，自己就un un腳等收成
老細永遠剩係睇結果，我就唔信你老細會明知佢係一個不停洗工作俾其他人做嘅人都會俾佢升，佢講得啱，喺老細眼中，其實你同佢無咩分別，你嘅勤力我相信眾所周知，但係就僅止於此
你嘗試忽略呢個人嘅行為同冷言冷語，不妨將精力放喺點樣令老細對你改觀，令佢唔止覺得你只係勤力

利申：半年前同你一樣，而家慢慢改變緊

唔係自己生意 唔洗咁認真
做人要學會射波 醒水

都唔知樓上咩留言
巴打你冇做錯 係做錯公司

冇睇reply 但一定好多人屌鳩樓主
我都有啲咁既同事
但樓主未表達到依種同事最仆街既一面
同埋寫得自己太蠢

講啫，現實邊有咁容易，唉

巴打你冇錯

但你朋友都冇錯

大家為自己生活

私人公司唔滿意都可以轉公司

政府工同公營機構大把人日日簽完名就坐全日唔做野夠年資就可以升職你仲心死
大把奇人異士
有白卡唔攪得
老海鮮知道自己永遠冇得升就日日攪其他人
我覺得自己遲早痴線

樓主=一隻牛

你岩岩出社會?
正常滾左一排都知有幾努力做幾多野從來都唔會主要係升職加人工既本錢
最緊要識走精面 打好關係 依D先係醒目仔 即係讀書時期個種世界仔
如果佢好似你講到咁差都仲有得升又無俾人炒既話 你應該檢討下自己點解做唔到佢咁樣

遇著d無責任感又軟皮蛇既同事真係好撚仆街

同意
老闆話知你勤唔勤力每日ot幾多個鐘咩
佢淨係會care你比唔比到佢想要既野佢
假設你一日返8個鐘，你用6個鐘就交到貨既，淨返果2個鐘係到hea都冇人話到你d乜 (前提係要做得好, 冇手尾比其他人跟)
你話你工作量大過x，覺得同佢拎一樣人工唔合理既，你咪同上面反映
一係pat比d野比x做，一係請多個人under你，一係就加人工
老世唔批既，你係咪應該諗下轉工
上黎連登訴苦冇意思嫁喎，工作上情況冇改變你咪一樣繼續唔倨屈屈埋埋

成日ot我會覺得係能力問題多過你勤力

遇到樓主呢啲on9做同事先慘
咩都咁撚上心，唔講仲以為間公司有份，自己上心自願ot都算，仲要想人陪你ot陪你癲 ，自己做嘢個套就要個個都跟你 ，自我中心到

其實X比你講到咁都未爆鑊，而且仲有得升，證明佢都有d能力，你勤力係好事，但同一件事你做100個步驟有80分，人地做50個步驟又有80分，咁你無得眼紅人，最多都係放長雙眼，睇佢幾時奶野

死出去啦屌 戇鳩仔

似係你濕鳩多過x濕鳩

Cls自己做到成隻狗咁怨人哋做人

公司最近嚟咗一個新同事，做野多我七年經驗。
一開始佢都好地地，後來佢每一日喺阿姐放工後都不停同我呻多嘢做
本來諗住大家同team互相安慰支持下，但佢每日同一時段都放負真係頂唔順
重點係佢喺阿姐面前又懶係積極、好肯做咁，我同阿姐講阿新同事日日都放負佢都好驚訝

通常我d task我都會自己搞掂，我而家怕就怕呢位同事一方假，佢就大條道理卸哂d野比我做，有無巴打可以指教下，我可以點樣做先可以唔接d task
（department得阿姐、我、茂利同事三人）

我覺得x最狗既未開始放假就 pass d 野俾你跟
至於其他射波蛇王果 d ， 佢射波d野要你跟，你都可以學佢射波俾返 d 野佢跟架者
佢蛇王你都可以蛇架者

而佢唔跟 procedure 做 project，都仲可以咁大聲 present 俾 d 經理聽，而 d 經理都冇話佢錯
咁其實佢唔跟 procedure 剩係睇一個 point 係咪其實係岩架呢
你跟足但其實好多野係真係多餘架呢

其實我唔覺你同事有咩問題
有 d 上司可能認為多 d 你同事呢種人做野先順利

公司有個同事超級仆街

你都柒既.. 你同事叫做真係做到平衡工作同生活囉.. 你就算係一個稱職既下屬..但係一個失職既仔/男朋友/爸爸..公司同員工之間講明工作時間出幾多人工..你真係做多左喇..公司搞唔掂野本身就係要佢自己反省人手或工作量問題..你既辛苦都係自己無意咁做成..可憐之人必有可恨之處..做得多野就有用咩.新界隻牛 .不如先反省下做人同生活模式

樓豬m底

最怕d當正公司係屋企既人..好老套..人地當你工具渣..你咁上心有咩依郁雞你個時又講感情咩..對朋友屋企人女朋友又懶懶閒..奇撚怪怪

樓主好撚on9 睇佢打咁大篇野咁耐認真都知佢係d認真麻煩撚 同佢做野真係慘撚過食屎
人地想hea輕輕鬆鬆過下日神又唔撚抵得要人地跟你一齊chur 樓主你冇撚野呀？
準時收工係應份架 你自己鐘意扮勤力係你既事 唔好拉人落水
返工真係最撚憎樓主呢類人 攬撚住當自己公司咁

點解唔做埋老闆個份？咁你咪可以升做老闆啦醒目仔

香港既公司不嬲都睇經驗多過能力，
自問有能力八個鐘做得哂，做完緊係走啦！
仲坐係度硬鳩鳩等錢收咩，你話多勞多得可以計返ot錢就話姐，唔係既話我係你同事都覺你頂爛市。
所以計返hr per salary 你仲低過個醒目仔。

上兩份工都係比啲冇能既人head住，
已經認左命，只會工作時工作，盡量遲到早走，
因為我自己optimise自己既野好過理人地，
當你預左做3個鐘，我會拉到5個鐘先出街。

In HK, we trust

但聽你講咁耐都係時間既分別 佢準時收工食飯食耐射波嗰啲你唔高興啫 但會唔會係佢能力好過你 唔洗ot咋 我成日都話 做哂啲野咪得 你理撚得我準時收工定食飯食十世
如果佢真係做唔哂啲野走左去 你咪唔好幫佢做囉
同埋佢學coding嗰part我真係完全唔明有咩問題

返工遇著呢啲人真係好撚仆街
唔知佢係做野慢 定想做埋聽日嗰份 日日收工都唔撚走
自願ot得黎又想人地讚佢好似好撚委屈咁 但根本係做壞個市陷害緊啲同事

樓主呢D76見得最多

以為OT好撚做得野

反抗不了就學佢咁，唔好太辛苦自己。射波都係一種藝術黎

你自己鐘意諗都唔諗就抄以前啲做法 知你好跟規矩唔撚識思考啦
咁人地話覺得冇必要 你又起哂鋼話人地係懶 唔岩你諗法又屌哂鬼
可能你老闆就係賞識佢識諗野呢
如果你講到自己咁可憐 咁勤力 但人地同你一樣咁高咁大既話 你反省下啦

睇到一半已經負皮左。係樓主on9唔怪得人，人地有時間剩咪蛇囉，人地做得哂嘢咪準時收工囉。你日日OT公司真係多謝你呢個on9仔唔少。你話人地堅持冇討論空間，睇你篇嘢就覺得係你死牛一面頸，唔識轉彎，人地有快方法做到，你係要人地兜咁大個彎，係人都堅持自己岩啦。

文盲？樓主講到尾佢偷工減料，仲要將啲野射比其他人做先唔使OT喎

同上頭打好關係，在慢慢唔經意「反映」真實情況比上頭知。

我都試過多野做到飯都無得食，有條友笑笑口講：成日咁忙，就來升職啦？

我真係想一拳打9佢

返工咁執著返黎無謂
個個地方都有閪人
一係就揸正黎做搞鳩佢
如果唔係嘅話都係睇開啲算啦

你自己都有自己嘅task 真係處理唔掂咪完封不動比返佢

自己鍾意攬野上身做，人地咪射俾你做囉
以為靠OT死做爛做搏升職
點知人地hea住做都有得升
心理係會唔平衡㗎
靠做得多OT得耐去搏表現真係香港核心價值

呢位師兄講得好 我老細話應該要Work smart，唔係work hard，做唔切唔識就要出聲，自己死衝咁做係冇用。

所以我日日準時 但幾個同事就成日拎機返屋企

香港就係太多你呢啲仆街奴工

如果係d無得delay嘅deadline呢？
我而家儘量擺返個姿態話定比佢聽 我唔會幫你跟
但每日喺office黑鳩哂面我都好辛苦

無得delay 嘅deadline 就要睇佢請幾多日假，預早幾多交低比你，估計下夠唔夠時間做。唔夠咪同阿姐講

有啲人做野下下要自己由0砌起
話好有成功感 學到幾多野
我覺得有時有exsiting 既resource 你拎來用咪得
人地有個excel係度，係都要話自己寫個program (custom made ）好啲
真係拎來搞

識偷懶扮勁都係一種能力
而且比識做更有用

以前大佬都講過一句

佢鳩流流過到骨係佢本事,你做到滿分都比人捉係你問題

樓主先係正宗香港人下哇？ R住袋朝九晚五有職升你估話咁易咩？

樓主咪試下放個大假,睇下佢搞唔搞得掂囉

做好自己既事就算
自己大把野做就大條道理唔幫啦
佢最多咪射比第個做
你就用生命值硬接
真係做唔切就算呀頭比野你做 都叫春Say No啦
當然事有緩急輕重自己諗要唔要蝕比佢

work smart 應付到就算啦 過到自己過到人地=okay

利申 : work exp 2 yr

準時放工都要被樓主鄙視

自己鍾意做奴隸就要埋其他同事一齊陪你做奴隸，on9到 ，你同事唔撚屌9你已經偷笑，你仲好意思屌人 ，你自己鍾意做奴隸你嘅事，做爛市都算，咪撚要人陪你做狗啦on9

佢射你咪say no, 硬塞咪拖囉, 攬炒番一兩次條友就識驚

自己蠢就嫌人醒

sorry真係too long 無read哂
見到頭段話X工作經驗係其他同事之上
我諗佢升都係因為儲夠經驗先升到
同埋如果真係如你所講X係咁難頂但都無老細話佢
一係佢識擦鞋,一係佢就真係好撚醒
你同唔到呢D人鬥嫁,除非你擦得勁過佢嫁者
你可以做到既野就係唔好比佢射波比你

之前岩岩入職無咩野做 所以咪問下啲同事有咩野可以幫下手

點知而家個同事當正我日日都無野做 成日Send E-Mail 嚟叫我幫佢做野

老老實實做到隻狗又有得升
Hea做又有得升
比我都9 hea

正確

奴隸爭寵